%% ---------------------------- INTRODUÇÃO
\section{INTRODUÇÃO}
O advento do emprego em massa do \mkt tradicional se deu há séculos,
durante avanços tecnológicos ligados à produção de extrema
significância; sendo de melhor exemplo, alavancou-se durante a
primeira revolução industrial, quando as produções de marcas e
produtos para o mercado começaram a entrar em alta tal como o consumo
– as empresas tinham a necessidade de realizar sua divulgação e
promoção, empregando como artifícios para tal propagandas em panfletos
e jornais, pessoas com placas pelas ruas, e quando possibilitado pelos
avanços tecnológicos, os intervalos comerciais em um programa
televisivo.

Ainda que atualmente sejam estes métodos considerados relativamente
ultrapassados ou obsoletos (quando comparados ao \mkt 4.0), já havia
(à época) a exigência e necessidade de uma análise meticulosa a fim de
identificar pontos tais como o público-alvo, a forma que se pressupõe
que a propaganda “atinja” seu público de forma emocional, racional e
fria, entre outras. Tanto essas, quanto muitas outras formas eram
utilizadas para a promoção e propaganda da empresa ao seu consumidor,
de tal forma que este procurasse buscar por determinado produto ou
marca intuitivamente sempre que realizasse suas compras. Tal análise
para que a propaganda fosse bem avaliada, administrada e empregada,
passou a caracterizar o que hoje é conhecido como o desenvolvimento do
\mkt, e sua forma de atuar nas empresas.

Assim, partindo da proposição de que o \mkt evoluiu
extraordinariamente devido à globalização e do maior acesso à internet
nos últimos vinte anos, essa evolução trouxe transformações
significativas nos diversos segmentos mercadológicos e no
comportamento humano. Atualmente, os avanços tecnológicos e dos meios
de comunicação permitem a propagação de informações para lugares cada
vez mais longínquos, em tempos pequeníssimos, inimagináveis à época do
grande alavancamento do \mkt tradicional.

Tais avanços possibilitaram inovações extraordinárias e inéditas à sua
época na forma de se promover uma empresa, marca, produto –
compilando-se com o passar do tempo, culminando no advento do \mkt
digital.  Estas transformações proporcionaram, na contemporaneidade,
um novo estilo de \mkt (o \mkt 4.0), havendo agora a adaptação às
tendências as quais a sociedade mercadológica se identifica e adere,
havendo sempre a busca por acompanhar tais tendências, a fim de estar
sempre “lado a lado” com o cliente.  Contemporaneamente, aprovação e
aceitação social são pontos de extrema relevância e importância ao se
tratar da escolha de determinado produto ou marca. Ou seja: o \mkt
moderno torna-se cada vez mais adaptável e dinâmico à sua realidade –
e não o oposto.

A importância do \mkt está no fato de que a propaganda é o principal
meio de alavancar uma organização porque ele influência diretamente no
quão visível os seus serviços e produtos serão para o seu público-alvo
e em como a organização quer ser vista.

Sendo assim, a proposta dessa pesquisa é trazer de forma mais clara e
objetiva a evolução do \mkt e seus conceitos, abordando a definição do
\mkt digital, como se dá o seu funcionamento e algumas formas de
aplicação do \mkt Digital nas Mídias e Redes Sociais na atualidade,
buscando assim esclarecer os pontos positivos e possíveis pontos
negativos decorrentes de seu emprego.

Isto posto, a fim de atingir os objetivos estipulados para esta
pesquisa bibliográfica, será feita a realização de, entre outros,
pesquisas e averiguações, com a intenção de reconhecer e identificar
as mudanças e tendências de comportamento do consumidor na era
digital.

Da mesma forma, serão introduzidas e apresentadas as principais
estratégias do \mkt digital na contemporaneidade, tal como as
principais vantagens e ganhos para o profissional que fará a aplicação
dela em seu cotidiano em seu(s) negócio(s), visando o maior lucro
possível com a mais eficiente promoção do seu negócio.
\newpage
\section{OBJETIVOS}
\subsection{OBJETIVO GERAL}
Este trabalho almeja identificar a influência do \mkt no êxito ou
insucesso de uma organização, levando em conta o contexto atual e as
mudanças ocorridas no \mkt desde o advento da internet e a sua
propagação.
\subsection{OBJETIVOS ESPECÍFICOS}
\begin{itemize}
\item Identificar as mudanças e tendências de comportamento do
  consumidor na era digital; %feito
\item Reconhecer os diferentes segmentos da sociedade digital; %feito
\item Apresentar as principais estratégias do \mkt digital; %feito
\item Aferir o alcance e/ou eficiência do \mkt digital;
\item Estimar os prejuízos causados e/ou oportunidades perdidas pela
  não utilização do \mkt digital;
\end{itemize}
\newpage
\section{JUSTIFICATIVA}
A principal premissa desta pesquisa é que o \mkt deve se adaptar à
mutabilidade do consumidor. E devido às evoluções tecnológicas,
sociais e econômicas o consumidor se voltou para os meios
digitais. Seguindo a premissa proposta, o \mkt acompanha o consumidor
nessa mudança e em consequência dessa mudança ser nova e constante,
dúvidas sobre o assunto são frequentes.

Logo, o objetivo é trazer o conhecimento a respeito de como o \mkt
influência numa organização e seus indicadores para ajudar empresas e
negócios que possam vir a utilizar do \mkt digital para a sua promoção
neste meio, ou mesmo negócios etjá completamente digitais, além de
estudantes e aspirantes à área.

Com a presença marcante do \mkt digital como meio de promoção de
produtos, serviços e ideias tendo sua atuação acentuada quando há
impedimentos para tais promoções de maneira tradicional o tema se
torna extremamente relevante, em especial àqueles que desejam adentrar
o meio digital ou já se encontram circundados por ele.
\section{PROBLEMATIZAÇÃO}
% \subsection{O MAL USO DO MARKETING DE CONTEÚDO}
Com a evolução causada pela internet e as mídias sociais , o
comportamento humano mudou drasticamente e para acompanhar isso, os
conceitos de \mkt também se transformaram , gerando novos meios e
técnicas de comunicação e abordagem.  E uma das principais técnicas do
\mkt contemporâneo é o \mkt \textit{de conteúdo}, sendo assim, essa
pesquisa propõe-se a responder o seguinte questionamento: qual a
influência do \mkt \textit{de conteúdo} na percepção do público-alvo a
marca?
\newpage